{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_053817",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "밤밥"
    },
    "text": "栗飯 (밤밥)\\n\n栗はブナ科に属する落葉の高木で、とげの生えた松茸のような形をしています。 栗の皮の中には三重になったまぶたがあります。栗は植えてから3〜4年目に結実しますが、1〜3個の栗の実が一つの栗のまぶたに入っています。京畿道楊州栗は特に有名です。 栗は栄養素がバランスよく含まれている優れた食品です。主成分は糖質であり、ブドウ糖と果糖が多く含まれているため、甘みが強くカロリーも高めです。また、ビタミンB1やビタミンC、カルシウム、鉄分などの栄養素も豊富ですので、瓶気を患っている方や高齢者、乳幼児にとっても良いナッツです。特に、栗はナッツの中でもビタミンCが最も多く含まれており、体内の組織を健康に保つ効果があります。また、ストレスによる疲労回復にも効果的で、冬季のビタミン補給にも最適です。 栗ご飯は京畿道の郷土料理で、江原道と隣接した山間地域でよく作られる料理です。栗がたくさん収穫される秋と冬に、腐らないように栗をむいて干しておいた黄栗を使って炊き上げます。栗ご飯を炊く時には、米の水は米の量に対して適量を注ぐだけで良いです。うるち米ともち米を混ぜて炊く場合は、30分前にきれいに洗い、ざるですくっておきます。黄栗は1日ほどぬるま湯でふやかし、皮をきれいにむいて準備します。皮を剥いた銀杏は熱したフライパンで少量の油で炒め、きれいな布巾で中皮をむきます。釜には米を使わず、塩水を注いで米を均等に広げ、黄栗と銀杏を重ねて配置します。一度沸騰すれば中火にし、ほとんど火が通ったら30秒間強火で煮込み、再び弱火にしてじっくりと蒸し上げます。",
    "QA": [
        {
            "question": "栗はどの科に属していますか？",
            "answer": "栗はブナ科に属しています。"
        },
        {
            "question": "栗のまぶたの中には何がありますか？",
            "answer": "栗のまぶたの中には三重になったまぶたがあります。"
        },
        {
            "question": "栗の実は一つのまぶたにいくつ入っていますか？",
            "answer": "栗の実は1〜3個が一つのまぶたに入っています。"
        },
        {
            "question": "栗は何年目に結実しますか？",
            "answer": "栗は植えてから3〜4年目に結実します。"
        },
        {
            "question": "栗の特産地で有名な地域はどこですか？",
            "answer": "京畿道楊州栗は特に有名です。"
        },
        {
            "question": "栗はどんな栄養素が含まれていますか？",
            "answer": "栗には糖質、ビタミンB1、ビタミンC、カルシウム、鉄分などの栄養素が含まれています。"
        },
        {
            "question": "栗はどんな効果がありますか？",
            "answer": "栗には体内の組織を健康に保つ効果やストレスによる疲労回復の効果があります。"
        },
        {
            "question": "栗ご飯はどこの郷土料理ですか？",
            "answer": "栗ご飯は京畿道の郷土料理です。"
        },
        {
            "question": "栗ご飯を炊く時には何を注げば良いですか？",
            "answer": "栗ご飯を炊く時には米の水を米の量に対して適量を注ぐだけで良いです。"
        },
        {
            "question": "栗ご飯を炊く時にはどのように準備しますか？",
            "answer": "栗ご飯を炊く時には黄栗をぬるま湯でふやかし、皮をきれいにむいて準備します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 495,
        "QA": 314
    }
}